Comandos Git

git init : inicia um repositório 
git status : mostra o status dos arquivos na stage


rm -rf .git : Exclui o repositorio .git
git add + (nome do arquivo) : adiciona o arquivo para a stage para ser commitado

git add "." : adiciona todos arquivos á stage
git commit -m "title" -m "message" : faz o commit com titulo e texto.
git commit -am "title" -m "message" : adiciona os arquivos á stage e faz o commit
git commit -m "c0 - Meu primeiro commit" --amend: amend usado para corrigir o ultimo commit (descrição e arquivos).

git reset index.html: reset é utilizado para retirar o arquivo da stage utilizar . No lugar do nome do arquivo para retirar todos arquivos adicionados a stage). 
git checkout -- index.html: desfaz alterações do ulltimo commit (utilizar . No lugar do nome do arquivo para desfazer alterações de todos arquivos adicionados a stage).
git clone urlDoRepositorio nomeDaPasta: clona o repositorio para minha máquina e cria uma pasta no diretorio.
git log --all: lista todos arquivos dentro do git log.


git push : envia os arquivos para o repositorio no github e atualiza o clone em meu repositório.
git push --set-upstream origin nomeDaBranchDesejada : escolhe a branch como padrão e envia as atualizações
git pull : recebe atualizações do repositorio do github para minha máquina
git pull --set-upstream nomeDoRepositorio : escolhe a branch e recebe as utlimas atualizações do repositório 

git checkout codigoDoCommit : verifica as informações do commit
git checkout nomeDaBranch : vai para a branch escolhida
git branch nomeEscolhidoParaBranch : cria uma nova branch.

git checkout -b nomeDaBranch : cria uma nova branch e vai para ela
git branch : lista todas as branchs criadas.
git checkout -d nomeBranch : deleta uma branch.

git remote add origin : sincroniza com o repositorio e cria uma origem, caso não exista.
git remote add nomeRepositorioDesejado : sincroniza com o repositorio 
git remote -v : mostra repositorios sincronizados.

git log : Mostra alterações na branch
git log --graph : Mostra alterações na branch em forma de gráfico
git log --graph --oneline : Mostra um gráfico simples das alterações na branch.
git merge nomeDaBranch : Transfere os commits da branch alternativa para a branch master.

git remote add urlDoRepositorio: sincroniza com o repositório.
git pull upstream nomeDoRepositorio: utilizado para receber as últimas atualizações do repositório do clone principal.
git remote -v: mostra a quantidade de repositórios remotos que fazem parte da stream.
